做Media/ Design呢行人工

做media/ design/ creative 呢行既你
fg人工幾多？宜家又幾多？
有冇人轉咗行

19fg 24k
一個人手上跟緊10幾個客
日日ot冇補水
乜都要做 digital, graphic, content, video...

完全no life 好想quit

10k食草

我代表大部份deisgner歡迎你加入乞食行業

24k咩post

幾年fg

好灰

18

食草+1

不要怕 如果你真係對自己實力係有信心 你就唔會乞食 不過設計e行人工升幅一定係低過marketing同media

media 未搵到工

今年fg？

其實我唔係design個邊
係media個邊
不過工種算差唔多 都係人工低工時長

未grad之前intern 13k，grad左第一份工16k
做左一年多d，轉工而家21k
graphics撚

畢業左好多年人工升左超過一倍都唔過20K

渣巴士都過廿k啦

12年gf, 做緊ad 先26k

平面？算高喎

其實呢行fg應該幾錢人工先正常

executive/ sales?

ad得26k?

係米睇公司？大公司人工平平，自己出去做先好賺？

Art director.

以為係advertising
難唔難入行

自己開公司，接Job
有料唔會乞米
啲行家全部Fatfat
做依行幫人打工最白痴

開公司都衰過其他行業啦

喊出黎
報course個陣就好撚型
以為自己藝術家 做到夢想行業
。。。
原來係揸兜的藝術家

設計唔係藝術，你係咪搞錯左

今年fg 開16k會唔會好過份

嘩

絶對同意！
其實啲錢去哂老闆個袋
尤其是搞埋舖頭promotion , 廚窗果啲

唔會

吾難，不過搵到錢就好難

最好打工兼freelance,有時候加埋有50-60k個月

6至10年都唔過20k
已經想轉行

17 fg media 轉 in house around 20k
其實做呢行 你肯跳下唔同公司 人工唔會好差

22k先岩，
grad完做左一年見間公司唔對路即走

你跳糟就唔會咁低啦，
同埋唔好自為之做爛市，要咩人工就盡量企硬

岩唔企硬會做爛市

根本冇可能10年都唔過2萬，
如果真係咁，真係好懷疑你個人到底有咩問題

初入行8k
做半年16k
兩年後再升46k
但頂唔順辭

兩者當然唔同，但我細個係鍾意畫畫嘅
到而家呢一刻都覺得自己唔夠專業
似藝術家多過設計師

我做左五年由8k跳到16k都覺得升得好L慢好想轉行
但係又唔知有咩出路

8k->16k,仲要5年，轉行啦

46

今年升year 1
見到個就業前景係咁我點讀落去好

要睇你讀邊個範疇嘅design

讀電影設計同攝影數碼媒體，仲要係唔係幾好嘅學校

我諗知你讀邊間

46
做咩post？

唔好起我底
另外認真一問，做media呢行大學名重唔重要

d人話portfolio, intern重要d
不過我自己就覺得校名都有影響
等有經驗巴打解答

最緊要係你份CV整成點
利申: 呢排成日睇

我係graphic design個個範疇，
依家嘅職位都算係senior

簡單答你，
不論media/design or其他，到真正去interview個刻，大學名都係一個輔助(即係令你有個見工機會)

到你interview,
對方會側重你當刻可以俾到啲咩佢(e.g. portfolio, 作品) , 同你係面試期間嘅表現。

舉例 :

A君 : 大學design degree 畢業 - 但無相關經驗 + 無portfolio / 作品 拎出黎present

B君 : HKDI Hd畢業 - 有相關行業intern/full time工作經驗 + 有準備 portfolio

大多數公司先請後者。
公司請人係希望應徵者可以幫助公司解決問題，
所以唔好覺得校名影響可以好大(除非真係一啲好超班嘅學府，唔係就真係分別不大)

-------------------------------------------
如果你真係覺得自己對呢一行有興趣，
不妨係呢幾年時間除左依家課堂學緊嘅野，
另外抽時間學一啲同數碼媒體有關嘅program。

*個人意見只供參考

18grad 讀multimedia 走左去做左半年graphic（其實要做埋vm+video) 得12k
做做下覺得vm好難 同埋公司乜福利都冇 就quit左
而家廢青緊 都覺自己係graphic 方面能力好渣
諗緊轉唔轉其他行 定 試下做multimedia先算
一早都知呢行大部分都人工低 見啲同學都係11-15k

所以你先搵到遠超fg水平嘅24k
好奇一問連埋ot有無計過時薪幾多

content轉做creative 兩年19k
但無design同programming support咩都要自己學

咁你本身係讀咩
creative係做咩？度橋？

做埋video都12k聽到都辛苦

傳理

要睇公司大細，
正常越細越高人工

16年grad 13.5k

宜家轉左三份工，26k 13個月糧

做video嘅咩post先

呢行人工就一定唔係高 工時就一定係長
但揀得呢條路都一定係有passion
有能力的話 其實都未致於咁慘
做一兩年都大概知自己適唔適合
有技能嘅又可以接吓freelance嚟做

唉，出年grad都唔知點算
我係專插畫嗰邊
但拍片剪片動畫攝影mkt平面設計都算係ok嘅
之前都有教畫咁
我係咪應該邊返工邊接freelance好呢？
但又唔係好想返教畫，想返design嗰邊，但design工又好似好伏咁
向左走向右走咁

你無經濟壓力 咪試一年做自己野接FREELANCE
做唔店先搵工都唔會遲

你一番左工有穩定收入 就會考慮多左野 想跳番出黎做自己野就會有d壓力比自己

唔係廢 係唔想比錢姐

但之前接freelance，啲收入極之唔穩定，追左成個月先收到錢，勁有陰影咁
可能邊返插畫工嘅part time，邊搞住自己個品牌，去吓市集先囉瓜
唉，前途一遍迷茫

做緊media 人工真係低到想喊

巴打你做咩範疇？

media其實係指咩

就算做10年都同一公司，都唔會咁低吧...?

一入去8k，每年+1K差唔多

16fg 14k

宜家14k定3年前

做插畫ig個d？

嗰啲算係其中一種宣傳自己插畫嘅方法同埋收入來源囉，但長遠尼講我都係想草錢進修同埋開個人畫展

有無巴打想做media design 可留tg 公司請人

Account service請人嗎

搵唔到工 好灰 開始懷疑自己能力

姐係幾多

好過份.. 本身開幾多

11k 18fg 紅色字母

呢行真係好廉價，求其做個Youtuber月入都高過返工

grad左第一份工, 係designer 定 designer assistant ?

Designer

Btw黎緊Probabation過左22k

grad左10年 20k大有人在

而家轉行做designer assistant 平均有無14K-15K？

係咪graphics先，in house就可能有既，firm就未必
Assistant都係做d基本野，唔會高得去邊
起碼做一年先冇左assistant依個字

Fg？邊類design？

同自爆無分別

通常叫高過本身人工25%